<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Filosofía De La Ciencia on J.C. Espejo-Serna</title><link>https://hugo-toha.github.io/tags/filosof%C3%ADa-de-la-ciencia/</link><description>Recent content in Filosofía De La Ciencia on J.C. Espejo-Serna</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo-toha.github.io/tags/filosof%C3%ADa-de-la-ciencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Semana 1</title><link>https://hugo-toha.github.io/posts/cienciaenfermeria/semana-1/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://hugo-toha.github.io/posts/cienciaenfermeria/semana-1/</guid><description>Plan La filosofía de la ciencia de enfermería Instrucciones para leer un texto filosófico La filosofía de la ciencia de enfermería ¿por qué importa la pregunta de si la enfermería es una ciencia? ¿Es una ciencia? ¿Sólo una ciencia? El lugar de la filosofía de la ciencia de Enfermería ¿Filosofía de la ciencia de Enfermería?
Pasado: Positivismo lógico en Enfermería Presente: Restos de positivismo lógico en Enfermería Futuro: ¡En sus manos!</description></item><item><title>Syllabus</title><link>https://hugo-toha.github.io/posts/cienciaenfermeria/syllabus/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://hugo-toha.github.io/posts/cienciaenfermeria/syllabus/</guid><description>Descripción del seminario Esta es una asignatura teórica para el doctorado en Enfermería de la Universidad de La Sabana que pretende relacionar las diferentes corrientes de la filosofía de la ciencia con el desarrollo científico de enfermería y su importancia en la fundamentación de la investigación y la práctica de la disciplina. Al finalizar el seminario, el doctorando deberá estar en capacidad de analizar el alcance de la ciencia y del conocimiento científico, contrastar los enfoques de las diferentes corrientes filosóficas de la ciencia desde los puntos de vista ontológico, epistemológico, axiológico y metodológico y relacionar la filosofía de la ciencia con las visiones de la ciencia de enfermería y su transferencia a la práctica disciplinar.</description></item></channel></rss>