<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Maestría - Psicología on J.C. Espejo-Serna</title><link>https://hugo-toha.github.io/tags/maestr%C3%ADa---psicolog%C3%ADa/</link><description>Recent content in Maestría - Psicología on J.C. Espejo-Serna</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo-toha.github.io/tags/maestr%C3%ADa---psicolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Películas recomendadas</title><link>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/pel%C3%ADculas-recomendadas/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/pel%C3%ADculas-recomendadas/</guid><description>Documentales Prejuicio cifrado Documental que analiza el descubrimiento hecho por Joy Buolamwini de MIT Media Lab sobre el sesgo racial presente en los algoritmos de tecnología y sus consecuencias.
El dilema de las redes sociales Un híbrido entre documental y drama que ahonda en el negocio de las redes sociales, el poder que ejercen y la adicción que generan en nosotros: su carnada perfecta.
Ciencia Ficción 2001: Una odisea del espacio &amp;ldquo;2001: Una odisea del espacio&amp;rdquo; es una película de ciencia ficción dirigida por Stanley Kubrick que sigue la historia de la humanidad desde sus inicios hasta un futuro distante, donde un misterioso monolito desencadena una serie de eventos que llevan a la exploración del espacio y al encuentro con una inteligencia superior que desafía la comprensión humana.</description></item><item><title>Semana 1</title><link>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/semana-1/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/semana-1/</guid><description>Plan ¿Inteligencia artificial? Instrucciones para leer un texto filosófico ¿Inteligencia artificial? ¿Qué es la IA? La expresión &amp;ldquo;inteligencia artificial&amp;rdquo; suele traer a la mente imágenes de ciencia ficción.
¿Qué se les viene a la mente?
¿Pueden las máquinas pensar?
¿Son estas manifestaciones de inteligencia?
La IA que buscábamos La pregunta filosófica por la inteligencia de las máquinas se remonta a los fundamentos mismos de la computación.
Alan Turing ofreció las bases teóricas de lo que hoy son los computadores digitales.</description></item><item><title>Semana 2</title><link>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/semana-2/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/semana-2/</guid><description>Plan La tecnología Ciencia de datos Preguntas La tecnología Definición inicial Una manera de entender qué es la inteligencia artificial es la siguiente: es una propiedad de sistemas artificiales tales que constituyen inteligencia.
¿Qué es la inteligencia?
Philip Jansen et al. definen la IA como «la ciencia y la ingeniería de máquinas con capacidades que se consideran inteligentes según los estándares de la inteligencia humana» (2018, pág. 5).
Problemas:</description></item><item><title>Syllabus</title><link>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/syllabus/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://hugo-toha.github.io/posts/tecyeco/syllabus/</guid><description>Descripción de la asignatura Asignatura para la Maestría en Gerencia y Desarrollo de Personas, parte del campo de formación en el Desarrollo de personas.
La relación humano-tecnología, y con la llamada Inteligencia Artificial (IA) en particular, tiene una evaluación desde dos perspectivas contradictorias (o cuando menos en tensión). Nuestro propósito es explorar estas perspectivas.
Por un lado, hay una evaluación positiva en cuanto que se dice que la tecnología aumenta las capacidades humanas.</description></item></channel></rss>